男朋友屋企睇唔起我(2)

原po

樓主莫衷一是好頂癮，幫佢開個(2)先
原文加密

好嬲又好sad...有冇人明

樓主回覆節錄

好同意
佢地咁樣以錢度人 以學歷度人
完全唔覺係有教養既行為
我覺得人人都可以有教養
見過好多清潔工都可以好好禮貌
當然亦會有唔好態度既人啦

其實拍拖結婚明明係兩個人既事
大家各方面都好夾
點解最後要關到錢同家庭背景事 唉

唔好咁講佢
其實佢都有佢既難處
佢屋企人突別係老母真係好麻煩
所以無怪佢啲咩

一陣再po樓主回覆節錄
講咗40頁巴打們估樓主做ACO, 男友應係律師
睇吓樓主舊Po

《男朋友的抉擇》政府文員 Vs 律師

樓主話想男友多D時間陪佢
條仔都諗過好唔好唔做律師轉工(又係ACO?)

大家點樣同男朋友啊媽相處？

俾條仔老母撚到透

樓主回覆節錄

有
佢父母其實覺得我性格幾好又幾乖
就係唔滿意學歷同搵得少囉

我地都打算遲啲出去住
唉 我有叫過佢幫我講說話 但結果

係既
我得廿分只係夠入水泡or樹大恒管呢啲
所以咪揀中意既hd早啲出黎做野

假膠post sorry 唔崇韓

點解今時今日結婚仲要牽連到家族
佢屋企啲親戚都唔係搵好多架咋

我20頭佢20中
大家性格都內向無乜朋友
對方基本上佔左生命80%
既然係岩既人 反正遲早都會結婚
不如有能力時就早啲結
大家諗法係咁

事實我都係搵得少同學歷唔高既

佢覺得唔講比我知係忍暪
但我希望佢講我知時可以講埋我知佢有維護過我

係架
好彩佢父母都唔愛交際
某程度上就算結婚後都可以一年都見唔到一次

我諗無父母想個女同人挨
但我覺得都會一視同仁
只要佢係個心地好又對我好既人

唔係埋怨 我好滿意而加既自己
只係人唔會做到所有人都滿意

重點係我鐘意我男朋友個人
就算佢搵得15k我都真心唔介意

大家都無打算生小朋友
佢唔鐘意小朋友
屋企無反對

算喇...得果廿歲...
講又唔明...明又唔聽
除左祝佢好運冇野講

樓主回覆節錄

大家都係求穩定
而政府份工真係好穩定 年年加人工又有得升
唔同人追求既野唔同

佢本身同屋企人關係唔係特別好
我覺得用時間同錢讀pt degree唔值得
唔想為左迎合佢地既要求做啲無謂野
我會情願用時間做啲自己中意既野
你可以話我係不求上進既

佢搵得多都唔代表我搵得少既
我覺得30歲有30k都滿足叫做養到自己同屋企[/quote]

咁我真係唔會想分手
我都相信佢愛我同我愛佢
覺得會幸福快樂 覺得結婚無問題
可以期待下遲啲開post講結婚

所以我一直唔敢同佢講
其實我聽到真係好傷心
每次我都係輕輕一笑帶過
唔想佢難做

有時會不經意反問佢點回答
而佢只係話自己hea應過左
我理解佢有佢既難處
所以無怪佢任何野

唔通聽到對自己唔好既說話覺得唔開心而呻兩句有錯？

既然佢未說服到佢父母 姐係結婚呢啲其實只係我一霜情願？

屌咁轉方向啦,搞唔掂親家,未搞掂你老公

但係要說服佢tough d,都需要你自己既技巧[/quote]
其實我好相信會係happy end 架
我覺得佢對我好好
大家又好愛對方
可能其他人會覺得我天真

我開post只係呻兩句姐

詐儍扮矇, 持住青春

留定名

輕輕一推

好地地開咩post
無任何討論價值
要講既上一個post都講哂

最緊要男朋友睇得起你

樓主回覆節錄

其實佢地啲生活習慣同背景我冇講得太清楚既

有人覺得讀大學上堂係學習
都有人覺得自己睇書學下野係學習

我深信過多兩年會繼續一齊既

我哲學歷史小說乜都睇 得閒就睇
字打錯近/同音字一隻半隻姐
打字前無check清楚sorry[/quote]

雖然大家講啲野好現實
但唔知點解我都唔入耳

我係好認真認為我同佢互相愛對方
之後會結婚 一直行落去
佢對我好好 我都對佢好好
就算佢無錢我都唔介意
我可以照顧佢 同佢一齊挨

就算佢屋企人講野唔好聽
我都唔介意 聽完就吞左佢算
因為我真係好愛我男朋友

有時都覺得自己諗法好天真
但由得我啦

其實有啲說話講得岩
按條件睇 我的確係高攀佢個仔
我屋企係一個平凡既屋企
佢屋企係一個比我富貴既屋企
世界上一定有大把條件比我好既女人
佢地講既說話都係事實

但我從來無貪佢一分一毫
大家一直AA制 我唔介意一世都AA
我對佢屋企人都好忍讓
我明白口生係人地度
唔係人人都要比面自己
何況自己無啲乜特別好既野
只係訓唔着教呻兩句姐

不過如果我聰明啲成為到佢同學
或者佢平凡啲同我一齊入政府做同一份工
可能所有野都會smooth啲

有人話我唔讀pt degree係不思進取
係 通街都係大學生
多到台灣連做賣炸雞個個都係
我個分其實都入到啲水泡科架
不過入啲無興趣既水泡科係為咩？
為張沙紙為搵工唔係反而同你地所講既為知識本末倒置？
我最後揀左個有興趣既HD讀
讀得開心都學到好多野
本來都有打算之後半工讀埋個DEGREE
但後來考慮到中年失業 安穩 自己能力
我就決定入政府
因為我可以見到自己未來條路點行
30歲有30k 之後一路有得升職加人工
40後搵到40k以上
我覺得已經係我能力範圍內好滿意既結果
有人話襯後生要chur 我唔同意
搵到份養活到自己又夠洗既工
有可見既未來 已經好足夠
呢啲係價值觀唔同既問題
唔覺得求安穩有錯

我個科專科黎 要做住個種工先讀得

恥笑、鞭屍

樓主回覆節錄

睇左你留言後
其實我都反思緊自己算唔算背後講人壞話
我只係聽到佢父母既說話後覺得委屈
唔想同身邊既人講先上網講出感受姐
我本意唔係唱衰佢父母
都冇睇唔起佢父母
覺得佢地麻煩係事實
但我都會理解佢父母既擔憂
知道男朋友難做所以無要求過啲咩
不過人始終會唔開心
舒緩自己心情有咩唔岩？

第二點雖然我話我一樣會想早啲嫁你都唔會信覺得我虛偽
但除左生日呢啲日子 我都無用佢錢
一直都係用自己錢拍拖
無論佢搵幾多對我有影響咩？

個post係男朋友開既
我同佢其實都拍左兩年
個刻只係講緊我唔介意佢搵份hea啲但有多啲時間陪我既工
佢話正常人唔係咁諗
所以先開post睇下啲人揀乜

個post只係講下啲情況搞下笑姐
佢父母咁對我我都笑嘻嘻應對架
大家當做戲囉
你比老細鬧完唔通仲同同事講多謝老細鬧你咩

樓主回覆節錄

其實係佢叫我揀政府架
我啲決定係同佢傾過先做
大家都知讀個pt degree唔會解決到問題
我都知除非我係有錢人家大小姐否則佢地點都有野唔滿意

佢父母面對面見面時其實都ok
所以我先覺得可以忍耐

其實我真係明
但中意一個人又點會咁易捨得分手
人係愛情之中真係好盲目唔會理性
我唔會後悔呢個決定

至於買樓
我自己一個儲到30都應該買到既
唔得咪繼續同屋企住

前面講過我人工年年加千幾
30歲都有30k 本身又唔大洗
我係有諗過度過未來條路
唔係一世都係得15k hea住過

其實如果得自己一個我應該唔會買樓
我買樓會係想同另一半一人一半咁儲
假設我男朋友同我一樣職位
做翻五年都應該儲到40萬
大家結婚排公務員公屋隊
再拎個綠表黎買居屋咁

樓主回覆節錄

唔係迫害 而係我自己知自己個post唔洗 本身要求都唔係degree
政府首要講年資 其次係老細中唔中意你
學歷反而足夠就得 所以你讀到碩士都咁話 呢個就係政府
不過講完你地又唔信

重點係讀完佢父母唔會順服左啊
我知好易讀同pass 但要諗翻價值

同埋我地係經濟獨立
衣食住行我都係自己比翻架

我知我有得升就得啦唔想解釋
對方無諗過要小朋友

樓主回覆節錄
俾巴打屌到27頁改口話會讀返個degree做裝飾品

其實真係無諗過靠男朋友脫貧
佢搵幾多對我係0影響
大家分別照顧到自己就得
佢賺多啲錢只表示佢自己有多啲錢用

讀書方面
以前仲打算半工讀個陣都有講過佢父母知
然後佢地都係話叫啊仔搵翻個同學好啲
因為我一定唔會搵得夠佢個仔多

我本來都係打算半工讀自己科degree
再半工讀自己科master
上到位仲可能30頭就40k添
但真係考量過好多野先決定入政府做
工時 工作量 上位速度 中年生活

不過睇完大家講後 可能我會再考慮讀個有用又有興趣既pt degree

我都開始諗通緊去讀書
可能讀翻文科野 反正自己都有啲興趣
不過應該過兩三年手頭鬆啲先
至少比人感覺都好啲 介紹都方便啲既

樓主回覆節錄
嫌條仔住九龍塘舊樓

佢屋企人都係叫佢買居屋
而我講買居屋係指我同另一半能力唔夠買私樓時

新既私樓會比佢住個度好
有質素既居屋都冇同佢住既地方差左10個grade

外人唔清楚成件事
佢屋企人自己都好認同打算換區住
我講既係客觀事實 唔係我主觀意見

唔係人人都剩係識睇區做人
見人人工高就拜人工低就踩

樓主回覆節錄
自信J樓主認同條仔有gap

信念原來唔係大哂
有時可能係我一廂情願
我愛佢可能比佢愛我 多一點點
情緒方面 佢總係將自己行先
佢有無限既煩惱
而身為凡人既我係一世都唔會理解
如果我有錢啲 有背景啲 可以提攜到佢
可能佢就唔會有咁多煩惱

點解同比我有錢既人拍拖就要標籤我貪錢
我講過好多次無洗佢錢 唔洗佢養
唔明點解講到我係為左要分身家
我可以講自己一蚊都唔會貪

點解搵得多既人就代表佢地有教養學識
佢地都係睇下蘋果動 追下師奶劇就一日
你以為佢地每日都會傾下哲學滿口詩腔？

點解讀大學就一定係進取上進
為張沙紙拎幾十萬學債既意義係咩
好多大學生日日都講緊上莊走堂chur
上進心原來用讀大學同錢去衡量？
我覺得目標明確最緊要

佢父母講得無錯
我窮過佢地 無學識過佢地
呢啲全部都係堅定不移既事實

不過日後四大長老見面時
如果佢父母唔尊重我父母
我一定會不留情面即刻維護我父母
因為我父母係最保護同關心我既人

你覺得向上爬 搵大錢係成功
無問題
但都有人覺得安穩同埋worklife balance就係成功
男朋友本人唔鐘意chur
就講到好似我迫害佢咁

無架
我呢世都冇可能做到律師
佢兩老又無話憎我
順其自然
佢要彈你就點都有位入

樓主回覆節錄
樓主自賣自誇到1001

我邊一句有講過
我講出發生左乜事就叫醜化佢地?
咁人唔可以講日常生活喎

下???
我只係打出佢地講既說話
然後我都認同佢地講呢啲說話係客觀事實

唔知你點定義筍
我愛佢 對我好 性格夾 價值觀相似 經濟獨立 無不良習慣
已經夠哂筍

法唔法國撐樓主果D好多都走入嚟丟低一句就走
仲好多時有錯字
叫樓主快D收皮嘅就好有心機寫好多理據
不過垃圾樓主淨揀啱聽嘅嚟覆

不過如果我聰明啲成為到佢同學
或者佢平凡啲同我一齊入政府做同一份工
可能所有野都會smooth啲

原來就係因為咁所以想條仔降grade陪佢過人世
都幾自私

淨係睇完樓主個po都覺你抵俾人地屋企睇唔起
唔講你心態
首先上嚟連登搵D同lv/低lv嘅人認同你
圍爐取暖，感覺良好
咁辛苦你同你男朋友分手啦
你唔好同撐你D連登仔拍拖?

二、人哋老母做唔做嘢關你叉事咩
你用你平民角度諗人唔返工就廢柴
人哋唔係唔做嘢
係佢老公養得起俾佢做少奶奶
專心栽培個仔
唔係娶個同樣名門校嘅，都起碼係住同區
呢D都只係同lv
上等梗係名門淑女幫助到佢事業嘅
唔話你係路邊野花
但你頂多只係小家碧玉咋
姐係人哋降lv接受你囉，要還神啦

返返去你心態問題
睇到你話咩唔想讀個無謂degree已經知你唔得啦
佢老豆老母講得無錯喎
唔只係台灣，而家香港都周街大學生啦
幾多讀完個degree嘅返住工都讀多個master
你就覺得夠啦
完全無上進心去拉近同你男友距離
第時升職都唔會升你啦

自我感覺良好覺得配得上人
認為唔洗改進果吓好笑

想象到樓主嫁咗入去之後
會狂煲韓國／大陸D婆媳倫理劇
再日日上BB kingdom數臭99點刻薄佢

Ching好燥喎

一定係我提子人哋又後生又有律師男友啦

原樓主個setting令我聯想到swtttt_呢個KOL

講咁長遠做乜，過兩年你男朋友未飛你先算啦,人地律師呀

算啦 得嗰廿歲女，人地話娶佢佢就信
人地唔當面反枱俾說話佢聽只不過係覺得自己個仔遲早會同條女分手唔勞氣住咋

清心水清

認真，佢條仔拍多一排拖屌夠/睇清樓主就會飛左佢
如果佢早半年入黎 比大家屌下 趕得切9月入學都好
而家又要等多一年 都幾危險下

幫佢開2黎笑鳩佢

推爆條窮臭雞

原本覺得佢唔係臭雞 只係思想幼稚
點知有巴打搵到佢 一腳踏緊幾船 仲問簡邊個好

睇到呢度 真係全部都係雞
呢班港女 睇死佢地又會死撐 「女仔更係想嫁好d啦」

掉番轉 男既一個踏幾船 就tag人賤男 花心
難道男既又唔想娶好d?

如果呢個唔係故仔既話
真心希望佢男友醒覺，玩完呢d就好一腳伸開去

原來真係臭雞黎，仲浪費我時間

仲咩年代呀？一定要竹門對竹門，木門對木門？
中意咪拍拖一齊囉
一定要搵得多錢先可以同人一齊架咩？
會唔會太過商業化呀？

只要個女仔有努力返工，唔係做廢人等人養，我覺得都可以接受 當然心地一定要好，禮節要做足

如果大家都可以堅持，真係要去到結婚嘅地步，佢老母最後都要讓步架啦！

好多人都咁諗
我條女比較窮 住公屋
我自己屋企就中等 有樓收下租
當時同條女拍拖我老母都叫我快d分手 見親面都講

後來 我其他親戚話我條女幾好，去到佢地到會幫佢地汁屋(我放假去親戚到住 帶埋條女)
我老母態度180度改變
仲叫我出街唔好要人洗錢 人地無錢

好多女扮乖呃傻仔,
不過扮傻扮信 d 女、一玩厭就飛/踏船男仔都唔少,
格食格、都算天理遁環

你地係兩個世界既人

男人唔出聲、好多港女真係當人傻,
男人食厭+睇夠 d 女既馬騮戲自然會扔, d 女就話人地嘥左自己青春辜負左自己、講到好似只有佢有付出過咁 臨尾都要控訴人地一鑊、催眠自己啱晒、人地錯晒, 自我感覺良好

大部份港女:

如果男人條件好、去滾都忍到、只要有人養、有小三四都可以當睇唔到,
仲會將自己既貪婪包裝成 "愛、包容、知情識趣、睇下我做人女友/老婆幾叻, 大家黎認同下我既愛有幾偉大啦"

如果男人條件一般, 就誅多限制、嫌嫌尖尖挑挑剔剔,
讚自己既說話亦會改成 "佢咁多缺點、我都忍緊佢、我付出左幾多架, 大家都照樣黎認同下我既愛好偉大啦"..

大部份港女都話自己最真、講到只有自己先識得咩叫 '愛' 咁 ,
成日話男人物化女人, 往往明明係女人自己物化自己、又要賴落男人度

幫佢口做乜姐，佢一腳踏兩船騎牛揾馬臭雞黎，根本無愛可言

[member] 依啲係真正嘅入得廚房 出得廳堂
係唔係賢妻良母人地有眼睇, 係人地講, 唔係自己讚自己嘅
唔似樓主不停讚自己踩低人地父母白鴿眼,
鬧完一大輪之後話自己無怪對方父母
扮大方得「睇」

仲話自己成日睇書, 成日睇書都可以咁無文化,
真心想知佢睇咩書
慌唔係尋夢園個啲濕鳩愛情小說咩
有錢仔 + 窮家女 然後有錢仔應該不顧一切同全世界為敵都堅持要娶佢

痴撚線人地老豆搵100k
想個仔揀個好少少嘅有咩問題
父權係咁架啦，你條氣唔順咪做好D囉
不嬲拍拖到結婚都唔係兩個人嘅事
你估你男朋友冇壓力嘅咩
日日同你去完街返屋企都比人哦

我屋企住公屋
我同我細佬都係大學畢業
細佬條女HD畢業 我都唔中意啦（雖然唔關我事）
更何況人地書香世家
依個年代大學係基本盤黎 你話我白鴿眼都好

我同你差唔多
都係公屋仔 讀緊一大
之前個ex 入唔到大學
我老母暗示姖唔滿意
利申 老母對我影響力係零 分手同呢樣無關